【人權法案】美政界倡取消港獨立關稅區 黃之鋒：視乎中共會否趁兩會對港動手腳

美國國務卿蓬佩奧短時間內再度就涉港事務發聲，稱留意到中國政府威脅干涉美國駐港記者的工作，揚言任何侵犯香港自治的決定，都會影響美國對香港地位的評估。美國政界有聲音提出，直接取消香港獨立關稅區地位；香港眾志秘書長黃之鋒則稱對美方即將出爐的「一國兩制」報告抱觀望態度，相信關鍵取決於北京會否於兩會對港動手腳。
根據美國去年底生效的《香港人權與民主法案》，國務卿須就香港自治向國會提交評估報告，以決定是否延續給予香港有別於中國大陸的獨立關稅區待遇。美國共和黨海外事務組織副主席俞懷松（Solomon Yue）於香港時間今早收看香港立法會內會直播後，於Twitter發文表示，相信國務卿蓬佩奧是時候撤銷《香港政策法》，以及制裁香港侵犯人權、《基本法》的相關人士。

曾訪美游說通過《香港人權及民主法》的香港眾志秘書長黃之鋒回覆《蘋果》指，中共及特區政府有意整頓兩地傳媒，影響性不容忽視，今次蓬佩奧針對傳媒問題發聲，亦因為傳媒角色重要，背後牽涉資訊流通問題，對美商在香港利益及營商有直接影響，認為比起立法會事務更受美方關注。他對美國政府即將出台的香港一國兩制報告觀望態度，相信視乎中共在兩會期間會否對港有大動作，他期望美方可進一步完善制裁機制。
美方或收到情報 駐港美記者受壓
另一曾訪美的公民黨立法會議員郭榮鏗表示，暫不知道美方首份認證報告會如何提升對港要求規格，相信對方都會視乎兩會會否「有好黐線嘅嘢」，又指蓬佩奧就傳媒工作發聲，不是煞有介事，前外國記者會副主席馬凱被拒續簽證入境一事都引起過美方關注，又不排除美方收到情報指駐港美國記者受壓才再度發聲。

自由黨立法會議員鍾國斌則認為，美國一直「睇錢份上」決定對港政策，但因應武漢肺炎問題、年底大選等政治因素，「佢要連任變咗藉新冠狀病毒入中國數，唔係講錢㗎啦」。他形容《人權法案》通過後如同變成美國對香港政策的「金剛箍」，「鍾意咪念吓經」，利用香港議題對中國針鋒相對。

但鍾坦言《人權法》通過後的首份一國兩制自治認證報告尚未出台，沒有過往紀錄估算美國取態及實際行動，「唔知開邊瓣，估唔到佢點樣利用報告，迫使中國就範」。另一方面，鍾認為北京也對此緊張，畢竟兩個全球最大經濟體對壘，「好多嘢互相依賴」，但相信要待兩會後及報告出台，兩方態度及底線才會明朗化。

建制派則反指美方抹黑。民建聯周浩鼎回覆指，蓬佩奧一直對中國作出失實指控，又對香港事務說三道四，干預中國內政，斥對方戴有色眼鏡，「根本已有預設立場想透過制裁香港，達到反華目的」，反形容美國「攬炒」香港及美國在港經濟利益，「根本靠害」。

如果取消咗獨立關稅區香港喺大灣區入面仲有乜嘢地位

似係tum 佢

提提大家
Task1 Task2 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

就同你攬炒

「佢要連任變咗藉新冠狀病毒入中國數，唔係講錢㗎啦」
驚了 但奶上腦果班仲未知咩事

仲觀望乜撚嘢
留隻白手套係度把撚？
仲唔夠藉口開波？
美國棋王

晚晚舟單案都夠子彈啦
美國兩黨
一個廢一個膠

hi 巴

真係唔驚美國先咁柒串

琴晚11點幾(香港今朝) solomon yue出聲話取消, 然後頭先9點又tweet話取消, 講咁密, 睇黎開波

仲等兩會動手腳

無，全部黃屍拉入集中營，男姦女殺。

肯收香港人先講啦
香港人最需要就係西方國家收留
唔好唔記得係美國endorse聯合聲明 香港搞到今日咁美國絕對有責任

重要視乎
加夠分未

美國商界勁奶共

兩唔兩會都要美國取消

佢地仲提到 美國睇錢份上
真係未訓醒 依家成個美國國策變左
係講保住個世界霸權 唔係講錢

佢都講明，收到風兩會有機會郁香港，所以美國先押後出報告